【俄國男子被捕】戰鬥民族打算用毒氣彈殼做水杯，於離境時被捕

30 歲俄羅斯籍男子在訪港期間，於旺角衝突現場拾獲催淚彈及橡膠子彈殼，聲稱出於好奇，打算帶回國當作手信或飲用容器。離港時，因主動向地勤職員查問能否將彈殼手提上機，而被揭發事件，遭對方報警求助。男子被控一項無牌管有彈藥罪，今（22 日）在西九龍裁判法院提堂，並承認控罪。裁判官指被告出於無知才犯案，判罰款 3 千元。

俄羅斯籍被告 Startsev Aleksandr，報稱仼鎖匠，辯方在庭上透露為工程師，被控於本年 11 月 20 日，在香港國際機場 1 號客運大樓第七層（非禁區）代理辦登機櫃位 E17 無牌管有彈藥，即 4 枚催淚煙彈殼及 3 枚橡膠子彈彈殼。

辯方求情時指，被告為訪港旅客，只是路經該處，並無參與仼何香港的示威活動，因為無知，不熟香港法律，好奇才拾起有關彈殼，希望當作手信或飲用容器，無意圖利用涉案彈藥危害他人，希望法庭能以罰款形式處理。

俄佬

點解寫明已用過嘅彈殼唔計都入到？
有無法律撚解答
點解佢就罰錢 個記者就還押唔比保釋

香港終於有手信
警甴毒氣彈

俄佬同支那fd

政治

俄爹係咪想摸支那豬底?

Agreed

黑警唔敢搞戰鬥民族

二戰之後侵占中國領土最多嘅國家就係蘇聯

戰鬥民族諗住用黎飲水

應該係香港法院

二戰前已經係

Tg殼整水杯

3000蚊救左佢

我費時啲人話日本嘛

哩種size可能啱做飛機杯喎

用tg殻黎飲水真係痴撚線

沒有永遠的敵人亦沒有永遠的朋友
中國領土範圍從來都係好虛無既野
甚麼甚麼自古以來只是bullshit

點解之前個記者唔係罰錢而要還押

同坐緊監無分別

二噁J

邊度寫明

爛j

點解記者要收監？

之前鼠疫就係食土撥鼠

驚佢查到咩成份。

只係睇下兩張圖就知

因為用過既彈殼可以重新refill彈藥，變成新既子彈

其實條例本身目的係怕真子彈殼重新refill

不過有機會係槍膛爆炸/軌道不穩定

和理非唔知點抗爭？唔想放棄？
入黎進修啦

［進擊的和理非］
和理非武裝化 - 知識篇

光復香港，時代革命
五大訴求，缺一不可

“彈藥” (ammunition)指 ——
(a)供“槍械”定義(a)、(b)、(c)、(d)及(g)段範圍內的槍械使用的彈藥；
(b)容載或經設計或改裝以容載任何“槍械”定義(e)段範圍內的有害液體、氣體、粉末或其他類似東西的彈藥；
(c)榴彈、炸彈或其他相類的投射物(不論是否可與槍械配合使用)，以及此等物體的信管、雷管及引爆管；
(d)根據《工廠及工業經營條例》(第59章)所訂有關槍彈推動打釘工具規例所界定的“槍彈”；
(e)行政長官會同行政會議為施行本條例而在根據第52條所訂規例中宣布為彈藥的任何東西； (由1999年第13號第3條修訂)
(ea)射彈、子彈或投射物，或構成(a)、(b)、(c)、(d)或(e)段所指的彈藥的某件物品的並非屬射彈、子彈或投射物的部分； (由2000年第14號第2條增補)
(f)任何炮彈殼或槍彈殼，
但不包括 ——
(i)只能作滅火用的手榴彈；
(ii)只用作私人、住戶或辦公室裝飾用品的射彈、子彈或投射物、已使用的或空的炮彈殼或槍彈殼，或只作此用的構成(a)、(b)、(c)、(d)或(e)段所指的彈藥的某件物品的並非屬射彈、子彈或投射物的部分； (由2000年第14號第2條代替)

不過法例真係寫左不包括已使用的或空的炮彈殼或槍彈殼

俄籍被告Startsev Aleksandr（余卓祈攝）

點解唔拉鳩埋街邊垃圾工？

有啲tg 直程射上左人地屋企/地方

係咪可以即刻上門拉人話人藏有彈藥

子彈射左入身體入面算唔算無牌管有彈藥

: 嚇撚死，之前同一條罪要還押收監，竟然罰款搞掂

咁法庭唔係低b嫁ma (以前既話，宜家我都唔肯定)

但係俄佬今次真係想據為己有
打官司輸硬

清楚工果d仲可以講係工作需要，會交還

不過今時今日，班狗都係拉左先算

2019香港手信: 戰地彈殼

用Tg同橡膠子彈殼嚟飲嘢

諗到用黎做容器真係忽忽地

佢夠膽拉俄佬咩

無人覺得括號個俄國男子被捕應該要同戰鬥民族四隻字調轉

俄佬真係cls

戰鬥民族真係唔同啲

**** 眾籌 ****

唔好意思，仲係要借個位&幫你推推POST

鍾庭耀教授為今次運動發起了超大型全港性民調，長期追蹤今次運動大事件的民意 (eg. 721, 831) & 證明香港人未放棄，然後做份國際文宣, 話比全世界聽：5毛網軍不代表香港人
(由於中大民調欠缺資金做今次反送中民調，我們的眾籌會同時加入新項目，籌到的款項亦會用作資助中大民調，眾籌到而家先75%, 仲要大家支持)

第六期民調結果POST
(new)
第五期民調結果POST

第三&四期民調結果POST

第二期民調結果POST

第一期民調結果POST

眾籌link:
官方link (我們香港人計劃) :

因為欺善怕惡是常識

香港手信

屌佢班狗射完周鳩圍掉又唔執，人地執又話人犯法

“

彈藥

” (

ammunition

)指 ——

(a)

供“槍械”定義(a)、(b)、(c)、(d)及(g)段範圍內的槍械使用的彈藥；

(b)

容載或經設計或改裝以容載任何“槍械”定義(e)段範圍內的有害液體、氣體、粉末或其他類似東西的彈藥；

(c)

榴彈、炸彈或其他相類的投射物(不論是否可與槍械配合使用)，以及此等物體的信管、雷管及引爆管；

(d)

根據《工廠及工業經營條例》(第59章)所訂有關槍彈推動打釘工具規例所界定的“槍彈”；

(e)

行政長官會同行政會議為施行本條例而在根據第52條所訂規例中宣布為彈藥的任何東西；

(由1999年第13號第3條修訂)

(ea)

射彈、子彈或投射物，或構成(a)、(b)、(c)、(d)或(e)段所指的彈藥的某件物品的並非屬射彈、子彈或投射物的部分；

(由2000年第14號第2條增補)

(f)

任何炮彈殼或槍彈殼，

但不包括 ——

(i)

只能作滅火用的手榴彈；

(ii)

只用作私人、住戶或辦公室裝飾用品的射彈、子彈或投射物、已使用的或空的炮彈殼或槍彈殼，或只作此用的構成(a)、(b)、(c)、(d)或(e)段所指的彈藥的某件物品的並非屬射彈、子彈或投射物的部分；

(由2000年第14號第2條代替)

不包括只作此用的構成(a)、(b)、(c)、(d)或(e)段所指的彈藥的某件物品的並 非屬射彈、子彈或投射物的部分

催淚彈槍屬於C類，催淚彈係射彈部分

因為香港法治係一個笑話

型

做飲水杯

應該係咁睇
兩句中間係頓號
所以應該係只限用嚟裝飾用嘅用過嘅彈殼先豁免
任何非裝飾用途嘅彈殼不論有冇用過
都按(f)第一句看待

(ii)只用作私人、住戶或辦公室裝飾用品的射彈、子彈或投射物、已使用的或空的炮彈殼或槍彈殼，或只作此用的構成(a)、(b)、(c)、(d)或(e)段所指的彈藥的某件物品的並非屬射彈、子彈或投射物的部分； (由2000年第14號第2條代替)

popo:又告多條罪

果然係 戰鬥民族

單野己經上左微博
但唔敢講俄佬剩係話外國人
小粉紅仲要話係咪外國人提供彈藥, 連催淚彈橡膠彈都唔識分

依啲殻射完隔幾個鐘都仲係好濃

飲tg水?

法庭真係低b嫁wor 根本就係睇個官係唔係紅

唔係應該咁睇咩

(ii) 只用作私人、住戶或辦公室裝飾用品的射彈、子彈或投射物、已使用的或空的炮彈殼或槍彈殼

，或

只作此用的構成(a)、(b)、(c)、(d)或(e)段所指的彈藥的某件物品的並非屬射彈、子彈或投射物的部分； (由2000年第14號第2條代替)

記者就唔係無知 香港法律真係笑話

香港記者就判監
仲要冇得保釋
屌你老母香港政府

Why not 酒

佢地無領土concept 得屬於佢地嘅人民 人民去到邊 個領土就有幾大

唔明你想表達咩
而家俄仔咪拎咗啲用過嘅彈殼
所以咪中咗(f)嘅定義 屬於彈藥嘅一種囉

有聲

杜浩刑: 持有水槍即係持槍!

原句係

f) 任何炮彈殼或槍彈殼，
但 不 包括 ——
只作此用的構成(a)、(b)、(c)、(d)或(e)段所指的彈藥的某件物品的並 非 屬射彈、子彈或投射物的部分； (由2000年第14號第2條代替)

雙重否定左

射催淚彈果支槍係 C類 榴彈槍 [match]
催淚彈外殼屬於 射彈部分 [唔match]
= 不符合 f) 類 免疫條款

型棍

照咁睇
佢應該飲咗
二噁英人

我屌

飲水用彈殼，唔知用咩裝酒

推